屯門十兄弟誓光復區會

屯門十兄弟誓光復區會

以素人身份服務社區的「屯門十兄弟」，矢志要解決屯門公園內的大媽問題。

【本報訊】現有29席民選議席、但只有8名民主派的屯門區議會，今年區議會選舉將有大量民主派年輕生力軍搶灘。十名無政黨、年齡介乎22歲至33歲的年輕人，決定要革新屯門區議會，故積極考慮參選11月的區議會選舉。他們希望增加屯門區議會的透明度，最基本是希望令會議紀錄「實名制」，迫在眉睫是要根治已故態復萌的「屯門公園大媽」問題。

距離區選尚有兩個多月，以素人身份服務社區的「屯門十兄弟」昨與傳媒會面，他們包括山景黃丹晴、新墟張可森、三聖巫堃泰、龍門曾錦榮、富新李家偉、良景王德源、田景梁灝文、景興羅焯勇、翠興潘智鍵、興澤曾振興。

相關新聞：疑鋪路禁「天祿」再出賽

拒建制派壟斷

其中22歲、十人中最年輕的王德源更是早於2016年已開始服務社區，「屯門十兄弟」近乎全數人家住屯門，五人更是積極考慮在自己生活的選區參選，當中更有四人是在反送中運動後「落區」，圖阻止建制派在區選中自動當選。

李家偉指，希望承接反修例運動中港人對民主渴望精神，故積極考慮在議會中爭取席位，「唔想再俾建制派壟斷」，更希望增加區議會透明度。李家偉和潘智鍵指，屯門區議會會議紀錄多年以來也是不具名：「會議紀錄係冇紀錄番邊個講過乜嘢，你要知邊位議員講過嘢，你要聽錄音。個制度係好唔透明。」他們又透露，另一個最困擾屯門人的「屯門公園的大媽」問題，在上次光復屯門的遊行後，三分二的「大媽」又再出動，如今每天也在屯門公園載歌載舞，對居民極度困擾，認為這問題極需根治。

■記者姚國雄

上一則
上一則
區諾軒「非妥為當選」料今提上訴

下一則
下一則
7民主派決戰港島紅區

疑鋪路禁「天祿」再出賽
馬迷斥「想人憎示威者」
馬主林大輝：失穩定象徵
保安加班 場內演習防衝擊
「馬照跑舞照跳」寓50年不變
港府憂安全 十．一無煙花
何吹雞破壞18區連儂牆
「清潔隊」圍毆 傷者請願促警緝兇
涉貼反送中海報 兩男女首遭告上庭
涉毀何君堯議辦 男生留醫明再訊
鄭國漢拒譴責何：損校譽僅能割席
跨黨議員：美國與港同行
港府官媒發功：聽證會失實
抗爭者：港在全球抗中共前線
陳太：警不受控 殘暴打壓示威
黃台仰冀國際聲援港普選
面向世界 港生手紋HK 顯示決心
入境處拒續台調查局官員簽證
華郵作者憂抗爭變阿拉伯之春
689開聲 錢大康追究浸大生
4吋餐刀變9吋長尖刀被捕學生記者：望警講事實
瑪利諾師妹跪求余黎青萍辨是非
憂福建幫施襲 full gear結伴返學
維吾爾校長處決在即 中大生聲援
太子站封出口 封不住人心
聖堂開放作休息站 教局施壓
教牧：有教友反對 威脅停事奉
「叉雞飯」大叔遭起底滋擾
迪卡儂：入口頭盔現困難
林鄭閉門對話 與建制做騷
陳智思稱四大訴求冇得傾
區諾軒「非妥為當選」料今提上訴
7民主派決戰港島紅區
抗暴政人鏈圍六球場千球迷和解
FCC靜默抗議警打壓採訪
警擺酒 市民為貓狗辦冥婚
藍絲唱國歌掀罵戰 警人鏈護送
預約自首 坐輪椅出庭飛天南宵禁
「清算師」投訴3,700地段阻2,000億套丁大計
網民反對 丁屋新申請消失
何君堯累無馬跑馬會攬炒失11億投注

g持，販民、建制全部趕哂返屋企打飛機

屯門牛好波